Приложение«Прогнозирование размеров сварного шва при электронно-лучевой сваркетонкостенных конструкций аэрокосмического назначения»ОписаниеЦель данного приложения – прогнозирование ширины и глубины сварного соединения.В основе приложения – модель машинного обучения, разработанная и обученная в среде Google Colabна основе экспериментальных данных.Статистические показатели набора обучающих данных указаны в таблице 1.Модель решает задачу регрессии для предсказания значения глубины и ширины сварного соединения.Коэффициент детерминации модели для определения глубины сварного шва – 0,8779,для определения ширины сварного шва – 0,9806.Таблица 1. Статистические показатели набора обучающих данных			            IW	    IF  	VW	    FP	    Depth   WidthКоличество		        72	    72	    72	    72	    72      72Среднее выборочное	    45.666	141.333	8.639	78.333	1.196   1.970Среднее квадратичноеотклонение		        1.678	5.146	2.061	21.494	0.225   0.279Минимум			        43	    131	    4.5	    50	    0.80    1.6825%			            44	    139	    8	    60	    1.08	1.7650%			            45.5	141	    9	    80	    1.20	1.8475%			            47	    146	    10  	80	    1.29	2.05Максимум		        49	    150	    12	    125	    1.76	2.60Руководство пользователяВ качестве исходных данных в приложении необходимо ввести:- величину сварочного тока (IW);- величину тока фокусировки электронного пучка (IF);- скорость сварки (VW);- расстояние от поверхности образцов до электронно-оптической системы (FP).В результате получаете прогноз размеров сварного соединения:- глубины сварного шва (Depth);- ширины сварного шва (Width).